武漢肺炎只係前菜，主菜之後嘅大饑荒

肺炎變成大流行，阻礙全球生產力，尤其是糧食供應

配合 70 年一遇嘅沙漠蝗災，令多國糧食收成大減

加上人類對糧食需求有增無減，消耗量龐大

可以肯定糧食價格必然暴漲，年內必有大饑荒！

歡迎留名 binc

你忽略左死亡人數

沙漠蝗災係唔係真？ 唔見有主流媒體講

切勿過份足奏流浮山蝗蟲

吹奏

糧食問題在於 scale 太大，唔係一啲有高科技同聚集一班頂尖人才就可以解決到嘅問題

況且肺炎已將歐洲搞到死死下，削弱全球應對糧食短缺危機嘅能力

BBC 有

主要係外媒比較關心呢方面

沙漠蝗到時咪就係食材

如果佢地唔飛走嘅話 ....

咁大份咁肥

炸蝗蟲必成中國國食

歡迎你地留名 binc

問題係佢地識飛 ....

全球糧食供應鏈危危乎 ....

我記得專家話唔適宜食用

大躍進個期餓死咁多人都未驚過會倒台
支那生翻食到草到冇得食個時連食人都做得出
就算殺一半人口比另一半食嘅話
仲會有差唔多7億隻蝗蟲生存到

話撚咗沙漠蝗有毒唔食得

雲南食蟲幾百年歷史

洗驚唔識捉蟲

大飢荒只係前菜
主菜係之後既全球熱核戰

或者中國人捱到，但今次問題係「全球糧食供應短缺」....

又係樓豬喱件狗頭冷氣軍師

lm
唔想bin 你 c

個個係度懶幽默 ....

但知唔知你地將來嘅食物依家畀無數嘅蜫蟲食緊？

肺炎過左以為無事？到啲米賣到 $200 per kg 個陣唔好喊 ....

笑啦 ....

全球糧食過剩…
饑荒會唔會只限非洲？

望就望d摺被軍一樣減半

上面d生番同你照食

睇返對上一次吹「過剩」已經唔知幾耐之前，仲過剩 ....

專家食屎啦.jpg

蝗蟲會食蝗蟲

蝙蝠都唔適宜食用

西方專家不適支那

唔係不嬲都過剩咩？

好似係有毒

其實有糧備呢樣嘢
唔會係饑荒 係咪物價上漲啫

應該係習慣咗全球化嘅生產配給模式
但依家變翻保護主義嘅影響

但長遠 唔覺得會到大饑荒
只會係糧食需求增加 貨源貴左

戇尻 啲冰鮮豬肉雪一年先拎出去賣 有儲備架 搶完米搶完廁紙 又想人搶咩呀今次？

大陸根本係糧食入口大國

We are dealing with so much unknown!!!!!
We are all writing a new page of history!!

炒黃豆？

中国恐成最大然家

糧食儲備唔夠分咖，同埋到要用個陣已經開始餓死人

諗野咁短視嘅話人地外國政府都唔洗咁頭痛 ....

唔可以講講，支那人呢幾年暴發戶，食開鮑魚突然要食草分分鐘暴動

到時經濟差一定好多國家更加奶共，中共寧願自己人死都唔會放棄面子，所以外國勢力除左美國之外真係唔多睇好，好似台灣咁，唔係香港爆一爆台灣人都唔會咁care尊嚴呢樣野，english連任對台灣本土經濟一定有唔少打擊，台灣人真係要忍住，99%既人係錢同尊嚴之間一定係揀錢。

肺炎過後，到時大陸印銀紙咁款一定會通脹爆發，個轉液點真係要睇大陸人幾時頂唔順企出泥。呢一點大陸真心醒目，而家中共大部分都係窮人冇學識，佢地自專心低到一個點，有咩事哪d支那專家講兩句佢地就唔敢抱怨。為左穩定呢班人，大陸應該會主力發展大灣區再賺一筆，香港人唯有希望大陸唔好搞9我地⋯⋯學班狗講拉闊個鏡頭泥睇，香港既情況真係好唔樂觀，完全理解唔到點解會有人仲care玩玩食食美股點點點⋯⋯

咪傻啦，中國冇咩多，最多就係人

死咗一兩億，都仲有成十億人口

今年一定有饑荒

中美個Deal一出已經知

係西台灣 支那 中國 thx

午餐肉

早知武肺可以買口罩，買消毒
咁早知大饑荒，可以點做？

但D蝗蟲飛唔到過去..

手持午餐肉.....

肺炎死咁一堆人
糧食需求會少好多

咁無錢既國家同人就會無野食
只係餓果個唔係你同我

但之後就會幾何級數drop
最後我同你都會餓

李+x 早幾年唔係投資左人造肉, 話技術已經成熟準備量產
再加上聯合國十幾年前已經話未來人類要開始接受食昆蟲
今次係個好機會推介呢D 替代食物

D人話冇報應
而家咪報應緊畀全人類

所以非洲嘅失收對支國幾大影響可想而知 ....

14 億人嘅消耗量 ....

已經唔係文革時嘅 configuration

新一代支國人多被父母寵愛，仲未捱過肚餓 ....

如果係一盤棋，下一步應該係戰爭

香港第一個仆街先

推
係時候再買午餐肉

不能同意更多

專家自己要食嘛
無野食 你食唔食吖
專家

無野食 有毒都要食啊

死左咁多人仲點會餓
食咩都得

主菜係WW3

午餐肉白飯一年會唔會未餓死己經癌症死？
咁多防腐劑同味精

依個世界 有糧食儲備
唔係幾句連登仔 覺得會大饑荒 就會大饑荒

無錢嘅國家 無得食
岩啊
非洲 南美keep住有班人一直都無得食
佢哋都keep住有饑荒
一直餓個個都唔係我同你

但睇唔到 依個肺炎會點去到全球大饑荒
頂多都係糧食價格短期有上升壓力，但俾盡又係3成

仲有上年飛入支那嘅新品種「草地貪夜蛾」，過咗一年時間已經喺成個支那落地生根，夏天一到就會大舉出動，雖然佢哋係飛蛾，但呢隻都係同蝗蟲一樣都係食農作物

都無用，人造肉好似只係用豆渣做
昆蟲其實真係有得諗
生得快，污染小，係人類食唔慣

因為樓主 而家買左十箱午餐肉 第時炒價放比男 女既1q換一罐

係過剩，只係全球糧食分配不均
個post勁多連common sense都錯嘅人

肺炎大流行最大嘅影響就係打破人類過去幾十年所建立嘅多方面平衡

但我地只係經歷在短短 3 個月，只係災難嘅序幕 ....

冚球鏟

我知，我只係就住糧食係咪過剩討論啫

大陸自己錯過左播種時間
大陸啲機械，種子，人手都唔到位
大陸本身係入口國，會入口更多
蝗蟲而家未知，但非洲玩左幾個月既糧食
又變埋入口
好大機會去越南泰國
果啲東南亞糧倉
歐洲而家武肺，都應該會小左啲生產
全球減產左，糧食唔同石油，
石油一句就抽多啲
糧食要爆，無人可以急救

糧食要種，仲要天氣

我唔係屌梗你，我屌梗覆你個條友

有無諗過支共最想餓死返幾億人

無野食果陣連個專家我都食埋

On9

又燈

你講得全部都無錯
但只可以講 未會去到大饑荒
上面嘅因素最多頂多都係糧食價格升3成

自己翻查下大饑荒要係點
文革d大饑荒 係去到民不聊生
睇唔到支那依家去到依個程度

咁咪食其他囉 收皮啦
連登仔日日唯恐天下大亂

之前聽人數據分析
早幾年，全球糧食其實收支平衡
人人有飽飯食

但係啲人為左賣好價錢，
拎晒黎富裕社會
結果我地食物多到日日掉
落後地區唔夠食

樓主係咪on 9架

假如武肺影響到各個大洲既糧食出產
想問下糧食供應條數要點填出黎
依家中國過左3個月 歐美先剛剛開始大爆發
效果仲未出黎

Yes 依點係
所以咪話樓主根本連common sense 都錯

蝗蟲有毒 會食死人
如果佢地食嘅話…

等大地震/洪水

而家未，如果草地貪夜同蝗蟲搵唔到
再加極端天氣多兩次
天鴿山竹果啲，地震海嘯年年有
雨水分怖好似個天玩野咁
一啲位水浸，一啲旱災

唔夠，自然貴
極唔貴，自然有人餓死

當年大饑都一樣有人生存到
我地都係生存到既人既後代

人類互相捕食時代好快黎臨

仲有運輸成本， 落後地區交通唔發達

咁到時香港重有無外國牛扒、龍蝦食呀？

留名

係有機會滾雪球形成飢荒
而且治蝗災向來都係治標不治本
只可以減低起危害性
中國其實唔係完全無經驗治蝗災
不過身為最大糧食輸入國就…

影響糧食生產，唔等於會drop到變0
可能係跌幾%至幾十%

同話糧食生產跌 不如話影響物流速度

你要影響全球大饑荒，
應該係世界行翻保護主義，令糧食價格有急升壓力
再要成個世界生產力大急降
降到民革level，就會大饑荒

古時耕種技術落後就話姐
依家除非係天氣變化太大令農作物死亡
唔係嘅話冇乜可能會發生

非洲人可以食佢當地既野
到果刻
同口罩一樣
唔會出口，但可以買其他國家

但香港有咩生產？可以食咩？
好在香港儲糧都多
應該餓唔死好多人
但CSI儲得唔多咩？

無野食果陣專家連你都食呀

Btw,純粹覺得幾好笑唔好嬲嬲

近年好左
交通網絡都無乜盲點

會唔會呀。。。
通常啲農民都係自己耕一塊田
一齊做嘢嗰啲唔係家人就係鄰居
美國嗰啲更加唔使講啦
一條友控制幾部無人機咁耕田
加上塊田多數都唔會喺市區度
所以肺炎應該唔會影響到呢種 labour 唔intensive 嘅產業（？

不過零售 運輸嗰啲就應該會受好大影響

人造肉就唔洗原材料 ????

只可以講 就算去到你所講咁極端
都係局部地方饑荒
頂多好似武漢依家玩配給
真係睇唔到會有大饑荒可能性

樓主根本common sense 都錯
然後9up幾句 就覺得會有
咁同content farm啲9up文有咩分別

邊個食專家

坐十幾個鐘頭車嗰啲落後地區消失哂呀？

蝙蝠咪又係咁食

追post啦，成個關係圖出哂黎啦

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

蝗災多年來解決方法都係
先提早收割，
以前燒左塊田
我估而家可以收割埋啲莖，
用黎燒或者無得食都食
總之無野食，等啲蟲飛好耐都無野食
餓死

到時三戰都似

其他國家有自己農業同食物製造業鎖國都唔會死 香港就...

咁更加要宣傳比d支那人聽

有聽過中國養鴨治蝗災
但唔知點解啲鴨唔怕啲毒

但係武肺終點係邊，完全見唔到
歐洲可能有黑死病咁顛

d人死哂咪唔使食囉
Boris Johnson一早諗好哂啦使你提

你要諗下，用得糧食儲備已經大問題

如果短時間內解決唔到，啲儲備捱到幾耐？

依家個催勢就係傾向解決唔到，連外國政府都頭痕緊 ....

其實係香港死先

依個 我覺得係假設題
姐係唔想好似樓主 寫埋d content farm 9up野

要吹 吹到末日都得

哦，討論下，大家都係估估下
中左無獎，錯左唔洗死既

你連過往全球糧食過剩都話錯
咁簡單嘅common sense 都屌人係錯
真係無咩必要討論

由頭到尾 世界係糧食分配不均
真係唔知你邊到睇到話 糧食無過剩

根本同content farm一樣

屌梗個樓主姐
無見過人 可以common sense 都錯
然後理直氣壯話翻另外個巴打錯

真係有大形暴動可以斷網出老解
真係有錢個啲應該一早聞到陣味就走咗佬
不過應該只限人口 top 1%個啲

又係時候入午餐肉？

都叫入到去，
咁真係好少喎

利申，我唔會去無冷氣既地方旅行

蝗蟲食蝗蟲

死咁啲人咪夠食囉

武漢肺炎鎮魂曲

連登仔既攬炒炒埋全球

到時要食小強了

原來而家非洲全部都有完善交通

你無睇大長金咩？
啲鴨個肝解毒好勁
可以飲毒水唔死，但太子唔知食鴨定飲水中毒

所以鴨可以食蝗

真係唔知真唔真

啲粟米掉撚晒

都話全球糧食供應會短缺

當依家啲糧食出口國自己都唔夠食個陣，香港人仲邊度搵人賣野食畀你地？

到時唔係貴咁簡單，係直情無得賣 ....

睇返數據2019年摺被軍現役嘅有大概200萬隻
呢個數已經係全球第一
如果淨係要養人唔開波嘅
以中國成萬億美金儲備黎講
養多一倍都應該輕鬆...

台灣新聞講
因為日本人口老化
勞動力不足
大陸爆武肺係
會影響埋日本農業和工業的人手

==================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

如果所謂世界第二大國、GDP世界第二都會發生饑荒都幾諷刺
坐等支爆，支共滅亡，世界和平

食肆每日dum幾多嘢食
麵包鋪個啲又係，更加唔好講美國同歐洲

再唔係俾非洲蝗食哂

自住驚閪黨

正股驚閪黨

口罩沉溺黨

召喚！

樓主9up? 你指第一個post?

請繼續屌樓主，
連登係要屌住玩先享受
屌要出力，被屌要輕鬆

咁樣先快樂討論

我係睇呢位講嘅
我自己試下搵 關於蝗災嘅中文source真係好少

你有無睇佢覆人 話世界本身無糧食過剩

蝙蝠都識飛啦

之前連亞馬遜都有巴打話完善交通
上google map 見到有city 係入面

支國啲數咁流，有保留
但我都成日睇佢個數黎打飛機

佢外匯係世界第一，
我唔撚識，我估第一應該好勁
其實係儲美金定任何國都得呢？

retweeted

以後無日本蘋果，日本士多啤梨，日本番薯

一陣買晒返黎，最後的日本盛宴

第二大，因為佢人多，
GDP除返人口未架？
國民生產總值喎，應該未除

呢樣難發生，奶共國家一定會博命捐糧，支那人餓死等於呢啲國家利益收入減少，佢地點都會想保住呢顆搖錢樹

過剩係假象 ....

你一日 dump 一 kg 份量嘅食物，係世上某處已經夠人地食一個月

你話計數全球糧食收支平衡，只係分配不均，其實同林鄭啲語言偽術同出一轍 ....

你要諗下，發達城市日日 dump 數以噸計嘅食物，係因為入口太多，唔係自己生產出黎，當出口國自己都唔夠食個陣，呢啲城市仲邊黎咁多食物可以 dump ....

係香港呢連世界top10消費城市睇呢啲
真係嚇死你
你都只係以食客顧客角度
你入廚房，或者啲菜批發睇一日，
你以為人類任務係消滅糧食

真係膠都廢時派

甜品呢？

又燈
靜靜雞唔得嘅

我都希望佢係流，最好就係打個5折

btw 可以去wiki了解下佢係咩構造先

蝗蟲同流浮山刀手一樣，吹咗成個月都未出嚟

大饑荒好少事
大把國家捐, 台灣、香港第一個去捐
問題係幾多乘去到災民身上
死下人又更多國家捐錢
災難只係狗官發大財機會

佢hi大左，
美國啲粟米多到想拎去做燃料
大豆要屈支國要
美國啲機械種植好成熟

但美國拎去燒都唔比非洲啲死令仔食

最後好似無，但拎去餵豬

佢係上面仲屌翻我話 玩語言藝術
條友真心唔識

之前唔知邊到睇到幅圖 隻蝗 手臂咁大隻 癡撚線

啲教堂拆完又起起完又拆
呃吓Infrastructure同Government Expenditure咁
支共常用刷GDP手法

同埋農夫感染機會比城市人低好多

無白飯食，點解唔食麵

納含量勁高

ehrrr .... 香港捐乜？新界菜？

黃水果店
（有送貨服務)

好正，得閒去睇深啲
就咁睇都見70係美金資產

佢地兩個真係噪交既連體嬰
根本大家都命運共同體

係，唔同既係蝗蟲我又愛又恨
刀手只有恨

冇哂消息 到底去哂邊

唔會啦，一係無事
一係應該係全球性
因為如果其他國家無事
最多係用錢買，經濟慢啲咁解

大到好似P圖

到時學番中國人食野味，再有變種肺炎，惡性循環

梗係捐錢

哦，跟住報大條數
所以GDP高，只係消左啲錢做無謂野

你有無玩過AOC ，想分高？
不停起啲無用既野
唔通習大都係玩AOC學管理國家？

一早入定成山午餐肉

而家農夫唔係以前
以前好似機械人，一年出三次城
而家晚晚出去飲酒叫雞（係男人都會犯）

當全世界唔夠食物，捐錢有用？

四川西昌的養蜂人劉德成上吊自殺了。經過冬天，他的蜜蜂沒有飼料了，他們開著車到南方溫暖地區花開的早的地區去放養蜜蜂採蜜。但是封城了、斷路了。「防疫指揮部」告訴他們：沒有接到通知不能接受你們。他們就困在路上了。只能每天花七百元買糖喂蜜蜂。因為防疫消毒，蜜蜂都死了。絕望的劉德成們沒有任何社會保障，也沒有人關注他們，失去蜜蜂就等於失去了一切。所以他們選擇自殺了。
中國政權沒有人認為一個養蜂人這樣低賤生命很重要，也沒有人覺得蜜蜂有什麼價值。沒有人權意識的國度，沒有人去關注和保障一個「低端人口」。中國人多，死一個劉德成也不會有感覺。170箱蜜蜂對泱泱大國什麼也不算。
只是，人類1330種植物中超1000種需要蜜蜂授粉。蜜蜂少了，農作物減產，飼料少了，牛羊食物也少了。人類的食物也會減產呢。生態鏈就開始斷裂了。
一個養蜂人自殺了，一個蜂農行業只有他一個人被逼進絕境？只是一個行業被逼進絕境嗎？在中國有人關注嗎？沒有，它們關注的是怎麼說謊逃避責任和藉機撈更多錢。但大自然的懲罰不會來嗎？
我突然想到川普的新聞發佈會，想到他第一時間提到要給那些靠小時工養家的人補助。我想美國遭遇再大的災難，也不會讓人們在絕望中自殺。
正義和邪惡就此清晰明辨。邪惡的中共還應該讓它繼續嗎？

拿，好儲定食物啦，咪話唔提你

腎病，無其他野食既情況下，
可以勁傷

咁都要賣廣告

push

香港要食野味可能得返小強
同果啲肥到飛唔到既鴿

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
家長所捐助的物資，將悉數用於仔女身上
資料絕對保密

黃色經濟圈

( 唔想咁多香港店舖俾紅藍資本壟斷 )

樓豬太睇小美國

美國人只會因為太安逸而想死
我以前睇過好多美國自殺，
啲想死原因千奇百趣

利申，我知道蜜蜂重要性，重要過人類

我都想支持黃圈
但我個人好屎懀

所以我都只能改變牌子

食飯食黃我ok
但買呢啲，好似黃未有足夠競爭優勢

何止糧食，全球殘疾人士激增，支那同班白皮豬唔死都無左半個肺，醫療系統超支，不事生產，全球健康人士要為離班柒頭付出勞動力去養佢哋

經濟衰退十年都唔知返唔返到離

有壯陽功用

群生相蝗蟲有好似有毒唔食得……

食蟲囉

以毒攻毒，補品也

咁啱呢隻有毒
即係唔食慢慢死，食左即刻死

造糧食既大部分都係全自動化, 亦處於人口唔太多既地區,
而且需要人手處理食物既工作人員基本上都會戴口罩, 感染率一定比較大城市低

何以見得武肺會影響到？

最大影響既反而係物流供應鏈, 大量飛機停飛, 剩番貨機做運輸, 變左好多新鮮食物都難運去第二個國家

遲d 會食多左冰鮮野就真

我估佢地應該有得長期食藥，
但果啲藥係有毒性
等佢地快啲離開人世

因為對班支那仔嚟講蝗蟲係一個食糧

有呢個心好好，
但我了解過商業世界
本身一舊屎咁，分唔開

黃店真係要好好諗下
有無黃水喉（誠哥）
搞啲大少少，有議價力，又有入貨力
759咁樣，再做埋批發，做埋凍肉
藍店想買我啲美國牛扒，一樣接單
但每月收益去幫手足

承你貴言，如果大飢餓就好，
我唔餓得，會憶鬱架

依加啲米都好似有加小小

想見證歷史

屌你，蝗蟲到未啊？咁撚慢架

咁D蝗飛返支那屋企好正常啫, 總好過飛去東南亞搞到冇米食

點會唔知

和味龍都食左幾百年

好似琴日有個post有巴打fact check 咗，仲未去到印度

和花雀夠識飛

*禾

禾*

lm bin c

泰國不嬲有。

現代嘅工業化農業需要嘅人手唔多，蝗蟲目前亦都係影響大陸為主，但世界糧倉應該係北美，要導致大饑荒唔係咁容易

Lm

綠色可以吃，但呢種黃色，有天然砒霜會中毒
利申 中醫只用綠色入藥

放心，佢地會出高價買鮑魚而唔係暴動
要最動湖北武漢等地一早暴動咗

人地外國政府頭痛係因為佢地係民選，即使無饑荒只係得物價飛升，都係要向國民交代。
你唔好拎香港同中國政府呢啲唔洗理民意既政府嚟講啦。

好似話臭到雀仔唔會食
支那蝗應該照食

中國七成食物靠入口喎 點會大饑荒啊

支那狗食狗都頂到三年，驚閪咩

支爆